五毛「罐頭文」渲染西方疫情失控

五毛「罐頭文」渲染西方疫情失控

肺炎疫情全球肆虐，中國試圖洗白自己，旗下的五毛則用同一段文字（圖），只改了國家名稱，便直斥多國「疫情失控」，渲染外國崩潰氣氛。未知是否過猶不及，共青團機關報《中國青年報》發文，稱自媒體妖魔化外國抗疫令人反感。

自行填充國家名稱

相關新聞：旅警後買保險冇得賠

推特現時有多則假新聞，稱「XX（國家名稱）疫情已失控，每天無數人問診，但沒有試劑，只能打發回家。XX（國家名稱）老齡人口，無數患者就死在家裏」等。五毛自行填充國家，暫見版本有美國、法國、加拿大、瑞士及日本等。

在微信，亦有大量充斥：「疫情之下的XX（國家名稱）：店舖關門歇業，華人有家難回，XX（國家名稱）華商太難了」，內容指自己在當地被隔離，本身該國不想和中國人接觸，現時在當地買機票不獲退款，比不上在中國買高鐵能退票。這個「華商太難」版本，除了熟悉的大國，連非洲莫桑比克、津巴布韋，南美洲厄瓜多爾，白俄羅斯等疫情微乎其微的地方居然都赫然在榜。

中青報斥責這批發放假消息的「自媒體」，認為「我們的國家付出了如此沉重的代價，有些人還在用那套自我膨脹的語態，拿代價去炫耀，拿教訓當雞血，拿妖魔化別人的努力當調侃材料，利用資訊不對稱去編段子拉流量，實在讓人不齒。」文章認為長期接收這些假消息，「很容易對世界形成誤判。」

微信/Twitter

呢度做返我地要做嘅野

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

香港條數都好假
全部外地輸入